%!TEX root = ../../main.tex

\section{Einrichtung}
\label{setup}

Da Büroräume selten einen identischen Grundriss oder eine identische Einrichtung
haben, muss davon ausgegangen werden, dass die Benutzer einer Umsetzung sich in
unterschiedlich aufgebauten Räumen befinden. Zusätzlich können Teile des Raums durch
Einrichtung oder andere Umgebungsfaktoren, wie z.B. Sonneneinstrahlung, für einen
Benutzer nicht benutzbar sein. Deshalb ist es nötig, dem Benutzer zu ermöglichen
den virtuellen Raum an seine reale Umgebung anzupassen.

Hierzu ist es zunächst erforderlich, Arbeitsflächen verschieben, rotieren und skalieren
zu können.

Der Ablauf der Einrichtung wird nun wie folgt konzipiert.
Zuerst wird für jede Wand eines typischen viereckigen Büros eine Arbeitsfläche
um den Benutzer platziert. Diese werden zunächst in einem Rechteck angeordnet.
Dabei wird der anfängliche Abstand der Arbeitsflächen und ihre Größe so gewählt,
dass sie in etwa so groß wie ein Whiteboard sind und so weit entfernt sind, dass sie für den
Benutzer trotz des beschränkten Sichtfeldes der HoloLens gut in ihren Dimensionen
erfassbar sind.
Dann wird der Benutzer angewiesen, die Arbeitsflächen in dem für ihn
verfügbaren Raum zu platzieren und diese so zu skalieren, dass die bequem nutzbare
Fläche maximiert wird.
Haben alle Benutzer ihre Anpassung bestätigt, wird für jede Arbeitsfläche jeweils
die größte gemeinsame Skalierung berechnet, ohne die zuvor gewählte Skalierung
eines Benutzers zu überschreiten.
So wird gewährleistet, dass auch bei unterschiedlicher Auswahl alle Benutzer die
gleichen Arbeitsbereiche sehen und trotzdem möglichst viel Fläche nutzbar ist.
Die Arbeitsbereiche müssen für alle Benutzer gleich groß sein, um eine relative
Positionierung der Notizen zu den Arbeitsbereichen zu ermöglichen und keine
Probleme in der Referenzierung einzelner Notizen durch unterschiedliche Darstellung
bei einzelnen Benutzern hervorzurufen.
Danach werden die Arbeitsflächen an die Berechnung angepasst und können noch einmal
verschoben werden.
Haben alle Benutzer ihre Anpassungen wie zuvor bestätigt, ist die Einrichtung abgeschlossen.
